一人N個成日讀錯/唔知點讀既英文字

大家一齊學下野

Quay 讀ki 先岩

Battered 成日讀左做”bet ta red” 但應該要讀”batad “

請出招

錯重音既有
Estate

Ouija 一開始都唔知點讀
睇得多鬼片先知

Lounge
應該讀lau-nge

Extraordinary

我呢個睇劉sir學返黎

debris 實有人讀錯

Comfortable
Infamous
Aisle
利申：弱智

冇s音？

lag

叻叻

Yes. And we should stress on the b sound
De’bri

力力

Least

點讀錯法

下我睇美劇都係咁讀架喎

Valet
bouquet

Teenager

Literally liquor 美式英式口音
Schizophrenia 好難讀
Orchestra 成日讀or-chest-tra

Buffet
coupon

成日讀咗做list

Least個(l)ea要讀長少少
因為係li:

Anemone

almond
cambridge
accessory

Accessory會讀錯邊度？

琴晚睇個妹份功課
Addictive = not easy to give up
我話應該唔係咁嘅解釋
我想問係唔係我問題

Schnitzel 我唔查字典唔識讀

成日都聽到有人讀"亞sadsory"

lounge
research
依兩個字十個香港人有九個人讀錯

唔係解 令人上癮的 咩？

Queue

message定massage😂

呢個字應該好難讀錯 因為得一個正確讀音

你個問題係咩

fasten
t 唔洗發音

all th'

debt
doubt
等等有silent letter既字

Listen都係

係 好多我都唔知要silent

jenre

唔講唔知讀「桑華」

Genre?

死啦，太耐冇用串都串錯

Di bri ?

hulk
thor

Day bri

Rocket launcher

Southern 成日有人讀錯

一定有9成都唔係英文

UK係 /ˈdɛbriː/ /ˈdeɪbriː/

rendezvous
(pronounced ron-deh-voo)

sword: w唔讀
subtle: t唔讀

suite

Bishop

three

oesophagus

係打錯

Political

Centre

yahoo 字典個IPA係咁
唔是中間重音咩
IPA[əkˈsesəri]

Catherine
Janet
Cambridge
Oxford
Skype

Admirable
Estate
Contribute

Oatmeal
Oven
Opinion

Automobile
Lounge
Triangle
Rectangle
Aisle
Pizza

Debris
Debute

Horizon
Almond
Entrepreneurs

舉三個

basically
certificate
classical

note
flash
9成香港人讀錯

Z
淨係識"二set"呢個讀法
但聽人講話唔應該咁讀

13 15 30 50 既英文

英:類似SET
美:類似C

Choas

Chaos

手快快冇check就sd左
呢個post幾好 一路睇一路試讀

Annihilate

particle physics

feel fill fuel

唔係debut咩？

份功課addictive adament唔識分

仲有jot note drop note
冇眼睇

係呀，係debut

Competitiveness 家珮

杰數非nia

ubiquitous 會讀左 護b quit tous
panacea 會讀左pen ne cea

lm

杰sa非nia，唔係數

lieutenant (British pronunciation please)

Paris 成日讀咗法文

async
await
Haskell
Hadoop
Mongo
Scala
Google

Distributed

地名：
Greenwich
Salisbury
Reading
Worcester

Cambridge (呢個都幾多人讀錯，Oxford都係不過上面好似講咗）

mother

/ei /讀做 /ae/
game
claim (唔知點解讀kam, 例如kam 錢）
again

比起讀音成日見到用worse呢個字就燥
好worse呀 good or worse
用bad好cheap咩

唔好講字
英文字母99%人都唔會讀岩哂
唔係講緊z/w/v依d

而係濁音例如b、d、g依d
因為廣東話普通話都冇濁音，所以好多人發錯